\textlang{en}{\renewcommand{\sectitle}{Lists (arrays)}}
\textlang{fr}{\renewcommand{\sectitle}{Listes (tableaux)}}

\section{\sectitle}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{A lists is a collection of elements. All elements don't need to have the same type.}%
  \textlang{fr}{Une liste est une collection d'éléments. Tous les éléments n'ont pas besoin d'avoir le même type.}

  \lstinputlisting{scripts/list_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Is a value present in my list?}%
  \textlang{fr}{Une value est-elle présente dans la liste?}

  \lstinputlisting{scripts/in_list_\lang.py}
\end{frame}

\begin{frame}{\sectitle}
  \textlang{en}{Random choice}%
  \textlang{fr}{Élément aléatoire}

  \lstinputlisting{scripts/random_list_\lang.py}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_multiplication_numbers_2}
} 
\begin{frame}{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Enhance your script from challenge \#\ref{chal_num_multiplication_numbers} to record the answers in a list. At the end of the game, indicate the number of questions asked and the number of correct answers.

    You can decide how to terminate the game.
  }%
  \textlang{fr}{
    Améliore ton script du challenge \#\ref{chal_num_multiplication_numbers} pour enregistrer les réponses dans une liste. À la fin du jeu, indique le nombre de questions posées et le nombre de réponses correctes.

    Tu peux choisir la manière de terminer le jeu.
  }
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_magic_8}
} 
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{The magic 8 ball: write a script that can reply to any question.}%
  \textlang{fr}{Boule Magique Numéro 8: écris un script qui peut répondre à n'importe quelle question.}

  \begin{center}
    \includegraphics[height=8\baselineskip]{img/8_ball_face}
  \end{center}
\end{frame}

{
\refstepcounter{ChalNum}
\label{chal_num_multiplication_numbers_3}
} 
\begin{frame}[fragile]{\sectitle{} - Challenge \#\theChalNum}
  \textlang{en}{
    Enhance your script from challenge \#\ref{chal_num_multiplication_numbers_2} to propose a randomly chosen operation in addition, subtraction, multiplication and division. At the end of the game, indicate the number of questions asked and the number of correct answers.

    \textbf{Hint}: Division can be a problem. Indeed, if the digits 5 and 3 are drawn, $\frac{5}{3}$ does not give an integer. To ensure an entire result, you can multiply the first number by the second. Our numbers become 15 and 3.

    You can decide how to terminate the game.
  }%
  \textlang{fr}{
    Améliore ton script du challenge \#\ref{chal_num_multiplication_numbers_2} pour qu'il propose de manière aléatoire un opération parmi l'addition, la soustraction, la multiplication et la division. À la fin du jeu, indique le nombre de questions posées et le nombre de réponses correctes.

    \textbf{Conseil}: La division peut poser un problème. En effet, si par exemple les nombres 5 et 3 sont tirés, $\frac{5}{3}$ ne donne pas un résultat entier. Pour s'assurer d'un résultat entier, tu peux multiplier le premier nombre par le second. Ainsi, nos nombres deviennent 15 et 3.

    Tu peux choisir la manière de terminer le jeu.
  }%
\end{frame}
